【引渡惡法】德國9名國會議員發聲明 促默克爾為香港向習近平發聲

二十國集團（G20）峯會即將在日本大阪召開，德國國會轄下人權及人道救援委員會的9名議員周四發表聲明，促請總理默克爾在峯會上，為香港向中國國家主席習近平發聲，強調香港的高度自治不能被妥協，以及須尊重「一國兩制」的原則。

德國9名跨黨派的國會議員發表聲明，「我們促請總理默克爾在G20峯會上與習近平會晤時，強調香港的高度自治不能被妥協，以及必須尊重『一國兩制』的原則。有鑑於中國外交部部長助理張軍警告，峯會期間不會討論香港問題，因此很重要地，德國政府應該展現力量，再次重申人權是普世有效」。
聲明促請特區政府，不僅暫緩《逃犯條例》修訂，而是要正式撤回法案。聲明讉責港警對示威者使用橡膠子彈及催淚彈，又提及特區政府以暴動罪檢控示威者，是逐步限制港人公民權利的迹象，因此必須即時撤控，聲明同時呼籲特區政府獨立調查警方濫用暴力。
相關新聞：【引渡惡法】不滿邀張達明劉進圖赴講座 HKG報涉借「學生爆料片」屈英華女校反政府

有份參與聯署的德國國會議員包括：
- Margarete Bause
- Martin Patzelt
- Gyde Jensen
- Dr. Lukas Köhler
- Frank Heinrich
- Sebastian Brehm
- Matthias Zimmer
- Kai Gehring
- Filiz Polat
香港監察facebook／法新社

G19+1

因此很重要地，德國政府應該展現力量，再次重申人權是普世有效

德國 真係.....無得彈

聽日就G20，聽晚煲底見！

就算德國佬溝曬d港女 我都唔會再話佢地食洋腸了
唔反了 唔反了

德國！德國！德國！

Jermany Jermany Jermany!

推

呢排德國真係出晒奶力幫香港問題提升到國際層面
香港人要好好珍惜呢次機會決定自己未來呀

我唔會笑你地左膠了
相反鄰國人民，果然同我地係唔同物種

【召集鍵盤戰士】G20 全球洗版大行動！！

雨革果陣冇人幫香港就話
今次已經上晒國際新聞紙
有國際組織關注成件事
甚至有一堆完全唔關事既國家領導人出口
如果到最後都失敗既話 只能怪港豬性無能
下次真係搵鬼睬你

偉大的日耳曼民族

我願意移民德國為日耳曼民族服務